[認真]點解香港居民唔用得國際牌喺香港渣車?

前日因為跌咗銀包,唔見曬所有證件。
去警局報失時,因為工作關係,順便問埋補領駕駛執照之前可否拎住國際駕駛許可證先代替。
報案室嗰差佬聽到都唔肯定,入一入去問吓上司。
最後回覆唔得。
咁基於好奇心我就問咗幾樣嘢:
① 既然PASSPORT可以暫時代替身分證,點解國際駕駛許可證唔可以?
② 海外人士就可以用國際駕駛許可證係香港渣,但香港居民就唔得?
③ 國際駕駛許可證都係運輸處批…

當然同過差佬交過手都知,啊SIR定規則唔洗你教!!
解嚟解去只係話因為你係香港居民……..
所以我都無同佢哋理論。
背景身家清白,無能力改變啲咩。
可能政府真係有原因,但作為小市民既我諗咗成日都覺得off到不能理解。

因為你會留港多過12個月？

唔俾係正常 真係有呢條條例
唔係淨係香港係咁 美國都係咁如果你有當地車牌就唔可以用國際牌代替車牌

好多地方都係咁
澳洲如果你喺當地住多過一段時間 就唔畀你用非當地牌揸

會當你個國際牌廢咗

個牌屬於臨時性，長期住就當你resident,要考local 牌
好多地方都係咁

If you're a resident of Australia rather than a visitor, you're able to drive in NSW on an overseas licence for 3 months. Within this 3 month period however, you'll need to visit a service centre and transfer your overseas licence to a NSW driver licence.

You may need to pass a knowledge or driving test, depending on where your overseas licence was issued.

其實香港居民用外國passport 入境加當地簽發國際牌都可以用

但無人會咁得閒咁玩，反正你有外國牌多數運輸署會免試比個香港牌你

用過 冇事

一般汽車保險唔受國際牌

樓主係問點解
一個二個答人哋外國都係咁
而家啲人邏輯思維弱到

因為國際車牌唔係真係車牌 佢真名係國際駕駛許可證
佢只係證明你個車牌簽發地係受日內瓦公約認可
行街紙都唔可以代替身份證啦ching

因為國際牌要連埋你本身個車牌一齊用先有效，如果唔連埋一齊用，個國際牌等於廢紙

我想問咁用唔用得美國牌係香港揸車㗎

正解

香港好多有錢佬 都係咁玩

乜你覺得呢啲規則係差佬定?

返香港CUP 返個牌就搞撚掂

其實唔得

啱

除非係學生Visa

果個case 九成九入境果陣貪方便用hkid 啦
佢係要用英國passport排訪港旅客counter 入境先用得

第一個方法要記得keep 住離境同埋要同D鍠排訪港旅客counter 咁麻煩

第二個方法唔駛有錢，外國留過學多數識咁做

如果比香港本地人用國際牌係香港揸車
咁違例記分咪可以避過唔洗記分囉

官指香港永久居民不可當是訪客
暫委法官郭啟安上周下達判詞，認為一名持有香港永久居民身分證人士，不會是香港的「訪客」；又指在入境處條例中，香港永久居民即使離港很多年，是不會因而喪失其香港居民身份。
法官認為若一個人離開香港12個月便成了「訪客」的說法，似乎不會是法律原意，故認為「訪客」這詞，並不適用於香港永久居民。

睇啦

你覺得用外國passport就變咗另一個人?咁我用外國passport入境殺咗人，再用身份證入境係唔係冇事?

嘩
成班連登仔又揾到法律嘅灰色地帶
急不及待好想玩玩了

你試下用Bno 旅行有事去搵大陸領事館睇下佢地啋唔啋你作為一個有特區護照嘅人

有英國或加拿大又有特區passport 嘅，用特區去美國係咪唔駛簽證？ 用外國passport 入港，過咗逗留期限係咪因為有hkid唔駛走？你hkid都無入境record

我係講唔同入境身份嘅逗留條件同待遇都唔同，唔係個人身份。

簡單D，無乜大事只係超速D差佬見你show 佢外國passport 同入境印仲會唔會扣住你，查你有冇hkid?

如果我係阿sir你咁問，我會叫你問返運輸署

法例係咁寫
佢都係照返條例咁答你
題外話 無帶牌比人捉到係罰450

個官都講咗只要你係長住香港 你用咩passport都冇用
上面嗰單用冇第三保同無牌駕駛拉咗 咁仲查唔查hkid ?
再貼多次
上訴庭否決上訴原因：
一名持有香港永久居民身分證人士，不會是香港的「訪客」
入境處條例中，香港永久居民即使離港很多年，是不會因而喪失其香港居民身份。

你知唔知你咁樣鳩噏而又有傻仔信咗會有咩後果 ?

入境條例話不會因而喪失其香港居民身份- 但你可以唔用什至放棄

如果佢真係用英國passport 入境身份當然係遊客。兩父子只係話唔係長住香港就係訪客，無提過自己係用英國籍入境，我覺得係用hkid 入所以先比個官話係香港居民囉，判詞一句關於passport 嘅都無。

比人拉一定要show hkid? 如果我用英國passport 入境，呢個已經係我唯一有效證件，反而 show hkid 比警察盞比佢地懷疑非法入境。

個case 如果佢有用英國passport 入境，比人捉果陣show 出黎連有效入境印，交通警無hkid 可以做嘅野好有限，淨係為超速鎖個有證嘅遊客番去再慢慢核實你係有hkid ？ 我幾歹搵埋大使館求助，好似共產黨咁屈果幾個書佬係中國藉咩，我真係你地國民用緊你地passport 係外地有事喎。

同埋作為架車車主，佢老豆每年續牌果陣買第三保應該係要註明不記名司機

我唔係鼓吹人走法律漏洞去犯法，就算國際牌超速警方要charge 點都有麻煩，可以係比人驅逐出境。

如果本身有特區護照，去搵中國領事館點會唔受理，正如唔見左護照都可以去補領，去到佢地自然有辦法查證你係唔係中國公民。

美國簽證，呢個係另一回事。因為本身冇美國身份。

如果本身係永久性居民，即使用外國護照入香港，任何逗留期限都係無效(《入境條例》第2A條 )

我唔同意用passport入境就係遊客

同埋點解無hkid得passport警察可以做既嘢會好有限

直接打電話問啦

我唔覺得你係咩身份同你用乜入境有關
你事實上有hkid
你就係hk permanent resident
唔係你係香港唔帶身份證出街就可以改變呢個事實
你唔帶身份證仲犯多條罪添啦
你話可以放棄咁有無人真係放棄丫
你講到用唔passport入境就可以暫時放低其他身份咁我覺得無可能

唔帶身份證出街點會犯多條罪，用護照入境的話已經係有效身份證明文件
你反而show HKID 佢地查唔到你有入境record咪仲煩

舉一個例子黎討論，絕對唔鼓勵人去試

我有個老表香港出世有HKID，四歲移民，每年用BN護照番黎玩
佢係用國際牌係出面超速比交通警截停，佢出示入境用嘅護照有chop證明未過逗留期限同埋國際車牌：

scenaio 1: 交通警同遇到其他國際車牌情況一樣，對國際牌出唔到告票，警告小心D後放走（呢個應該係一般對外籍人士做法，除非你搞到好大鑊一定要鎖）

scenaio 2: 一個好得閒嘅交通警，懷疑我老表有HKID唔用/佢本護照係假嘅，call backup帶我老表翻警署，勾埋架車，番去pass 比其他部門聯絡入境處慢慢查呢個人係咪香港居民
如果佢地無你HKID no.，只用你個名同護照no.去查都唔會查唔到嘅，
但用咁多人力物力跨部門去查一單超速...... 國際毒犯咩

scenaio 3: 大家應該覺得會係咁，只係我低估警方情報力量 或者 同入境處嘅情報交換力量，交通警有懷疑，一報個名同護照no.上台就立即查到我老表其實有HKID， 出告票

就算真係去到要告既情況，多一個外國公民身份，結果同兩父子果單判詞肯定一樣?
由頭到尾個仔都係用緊香港永久性居民呢個身份，只係用少時間在香港逗留係開脫，個官所以話兩父子理據薄弱

香港永久性居民只係少時間在香港逗留
vs
一個以英國公民身份進入並香港並少時間逗留嘅香港永久性居民

串錯 scenario 添

其實你有無諗過人地無考慮過佢用乜入境
點解你死都要覺得用其他護照入境會有分別

我真心唔認為佢用passport入境
個官會判佢無罪

其實個重點係
暫委法官郭啟安上周下達判詞，認為一名持有香港永久居民身分證人士，不會是香港的「訪客」
理得你有幾多重身份姐

佢個重點放咗喺搏啲警犬唔會check你有冇hkid

咁如果咁講
你就算無外國passport人地都可以放你一馬

咁公安見到外籍人士超速要佢停車，條友得護照，外國駕駛執照同國際駕駛執照，公安要點做？
。
題外話，如果借架車俾嚟香港玩嘅外籍朋友揸，條友俾人影快相，車主收信後應該點回覆公安部？

係
睇完心諗佢打咁多字做乜 係咪無睇清楚個句
「認為一名持有香港永久居民身分證人士，不會是香港的「訪客」」
呢句好明顯講咗只要個人係有香港永久居民身分證 無論你係揸咩passport 入境都好 都唔會係訪客

任 何 在 香 港 的 中 國 公 民 ， 因 英 國 政 府 的 「 居 英 權 計 劃 」 而 獲 得 的 英 國 公 民 身 份 ， 根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 不 予 承 認 。 這 類 人 仍 為 中 國 公 民 ， 在 香 港 特 別 行 政 區 和 中 華 人 民 共 和 國 其 他 地 區 不 得 享 有 英 國 的 領 事 保 護 的 權 利 。
除 非 你 已 向 香 港 特 別 行 政 區 入 境 事 務 處 申 報 國 籍 變 更 ， 否 則 你 仍 是 中 國 公 民 。 倘 若 你 希 望 在 香 港 特 別 行 政 區 被 視 為 外 國 公 民 ， 你 須 具 備 相 關 文 件 ， 向 香 港 特 別 行 政 區 入 境 事 務 處 申 報 國 籍 變 更 。 當 你 國 籍 變 更 的 申 報 獲 得 批 准 後 ， 你 便 不 再 擁 有 中 國 國 籍 而 成 為 外 籍 公 民 ， 你 可 以 享 有 所 屬 國 家 的 領 事 保 護 權 。 但 請 注 意 ， 國 籍 變 更 會 對 你 在 香 港 特 別 行 政 區 的 居 留 權 有 所 影 響 。 詳 情 請 參 閱 「 常 見 問 題 」 之 「 香 港 特 別 行 政 區 的 居 留 權 」 第 四 及 十 二 條

正常程序應該係要申請埋國籍變更做外藉人士

一個無研究呢D法律嘅交通警會唔會為咗抄你牌而叫其他部門查你退咗藉未?

我唔敢話用passport 100% 拗得到，但有冇可能有法官會相信一個人係真心放棄香港居留權所以用外國護照入境，但未完成正確程序而作出兩父子案不同判詞？ 始終係有誠意去行駛作為外藉嘅身份入境

唔同兩父子只係用居住香港時間呢一點去為自己辨護

咁如果佢係諗住用咁既程序放棄你慌佢唔會提出
其實你講既都唔合乎我地講緊既情況
亦都唔係咁現實

一開始我都話無人會咁得閒咁做，起碼你要

長居外地用外國護照入境
唔行使你永久性居民身份，包括用HKID 開電話，銀行戶口，擁有回鄕卡之類

先可以令法官有機會相信你係真心唔知要退藉先可以做遊客

要犧牲咁多野我寧願扣六分

其實你無可能放棄到香港永久居民身份